\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Tochter der Weiten}
\index[in]{Lausche den Weiten der Meere}
\index[vw]{Autoren!Versengold!Tochter der Weiten}
\index[vw]{Autoren!Versengold!Lausche den Weiten der Meere}

\beginsong{Tochter der Weiten}[]
\begin{small}
\textbf{F G | F | a G | C | G | F | F G | F}
\vspace{0,5cm}

\beginverse 
1. L\chord{F}ausche den Weiten der M\chord{G}eere im Dunkeln der T\chord{a}iefen, am Grunde der S\chord{e}ee
Fl\chord{F}üstert ein Wesen der L\chord{G}eere singt Weisen und V\chord{a}erse von Fern- und Heimw\chord{e}eh
L\chord{F}ausch, ihre Stimme trägt L\chord{G}ieder im Wind, über W\chord{a}ellen, und an manches \chord{e}Ohr
Kl\chord{F}ingt in den Brandungen w\chord{G}ieder und lockt mit der Fr\chord{a}eiheit die Mancher verl\chord{e}or
Und w\chord{F}enn sich all die H\chord{G}immel dann verf\chord{a}instern steigt sie l\chord{e}achend empor
T\chord{F}anzt im Rausch des St\chord{G}urmes so schön schr\chord{a}ecklich, dass Manchem das Bl\chord{e}ute gefror
\endverse

\beginchorus
Und sie singt: W\chord{C}ind, W\chord{G}ind, W\chord{a}ind
\hspace{2,1cm}Auf den t\chord{G}osenden tiefen der S\chord{F}ee
\hspace{2,1cm}T\chord{a}anzt \chord{G}ein K\chord{C}ind
\hspace{2,1cm}Eine T\chord{G}ochter der Weiten, von St\chord{F}urm und Gezeiten
\hspace{2,1cm}Ein Wesen so sch\chord{G}ön wie der Schn\chord{C}ee
\endchorus
\vspace{0,5cm}
\textbf{G | a | G | F | a G | C | G | F | F G | F}

\beginverse
2. S^ie in der Gischt ihre H^ände sie greifen nach d^enen, die wag'mutig s^ind
J^ene hinab gar zu z^iehen
\hspace{2cm}ins Reich der Ertr^unknen zum Tanze mit W^asser und Wind
S^ieh wen sie mit sich reißt
\hspace{2cm}n^immt sie für immer ins D^unkeln, ins nachtschwarze M^eer
D^ort in den Kreissaal der Tr^äumer, Verdammten und R^euen ohne Wiederk^ehr
Und w^enn sich all die H^immel wieder kl^ären, dann steigt sie l^achend hinab
T^anzt dort mit den S^eelen der Verl^ornen, tanzt im S^eemannsgrab
\endverse

\beginchorus
Und sie singt:...
\endchorus

\vspace{0,5cm}
\textbf{e a | C G | F | a C | e C | G | G F | F G}

\beginverse
3. Ihr \chord{F}Anblick, tief und t\chord{G}obend still gew\chord{a}altig, gefährlich und s\chord{e}o wunderschön
Verh\chord{F}eißend und bedr\chord{G}ohlich, und beg\chord{a}ehrlich, wer kann da schon n\chord{e}och widerstehen
\endverse

\beginchorus
Wenn sie singt: W\chord{C}ind, W\chord{G}ind, W\chord{a}ind
\hspace{2,3cm}Auf den t\chord{G}osenden tiefen der S\chord{F}ee
\hspace{2,3cm}T\chord{a}anzt \chord{G}ein K\chord{C}ind
\hspace{2,3cm}Eine T\chord{G}ochter der Weiten, von St\chord{F}urm und Gezeiten
\hspace{2,3cm}W\chord{C}ind, W\chord{G}ind, W\chord{a}ind
\hspace{2,3cm}Auf den t\chord{G}osenden tiefen der S\chord{F}ee
\hspace{2,3cm}T\chord{a}anzt \chord{G}ein K\chord{C}ind
\hspace{2,3cm}Eine T\chord{G}ochter der Weiten, von St\chord{F}urm und Gezeiten
\hspace{2,3cm}Ein Wesen so schön und so rein und so k\chord{G}alt wie der Schn\chord{C}ee
\endchorus

\vspace{0,5cm}
\textbf{e | a C | G | a | e | C | G | F | a}
\end{small}
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Versengold
\end{angaben}
